每日檢測逾三萬！韓國政府成功創出紀錄的因由

.....早於今年一月底，當時韓國仍只有一單從中國大陸傳入個案，國內還未有本地確診者之前，韓國政府早已在一月二十七日，與眾多間生產份子診斷檢測配件的企業會面，表明希望它們能盡快建立新冠肺炎病毒檢測工具，以致國家能增加檢測人數數量。

一天後，韓國政府....作出決定.....只需要得到疾病管理本部部長與食品醫藥品安全處批准，國家便能向生產配件的企業，頒出「緊急承認」認證，讓配件能立刻生產及在市面上採用。

另外，此例亦容許了官民合作，除了政府以外，亦邀請了大韓診斷檢測醫學會及大韓臨牀檢查程度管理協會的專家提供輔助，讓原來需要八個月至一年的程序，縮減至一個月內便成完成，使民間的生產商能更加完成生產過程。

因而，不到一周後，二月四日，曾經研發「MERS」檢測工具的韓國的「Kogene Biotech」公司，便成功完成了首個份子診斷檢測配件......

因為香港有件西特獸囉

香港一日測倒幾多樣本？

特首唔同

7000